# Horse racing api


## Назначение системы
Назначением программного интерфейса приложения «Скачки» является:
* В информационной системе клуба любителей скачек должна быть представлена информация об участвующих в скачках лошадях (кличка, пол, возраст), их владельцах (имя, адрес, телефон) и жокеях (имя, адрес, возраст, рейтинг);
* Необходимо сформировать таблицы для хранения информации по каждому состязанию: дата, время и место проведения скачек (ипподром), название состязаний (если таковое имеется), клички участвующих в заездах лошадей и имена жокеев, занятые ими места и показанное в заезде время.

## Цели созданиясистемы
Основными целями создания программного интерфейса приложения «Скачки» является успешная реализация следующих целей:
* возможность для каждого состязания показать список жокеев и лошадей, с указанием занятых им мест;
* хранение данных о скачках;
* возможность добавления нового состязания;
* возможность добавления нового жокея;
* возможность добавления новой лошади;
* возможность добавления результатов прошедшего состязания;
* возможность просмотра состязаний каждого жокея;
* возможность просмотра списка состязаний каждой лошади;
* возможность просмотра списков жокеев и лошадей, с указанием занятых им мест;
* возможность просмотра списков состязаний жокеев;
* возможность просмотра списков состязаний лошадей.


## Пользователи и группы

#### Неавторизованные пользователи
* возможность получить список жокеев и лошадей с указанием занятых ими мест;

#### Авторизованные пользователи
* функции неавторизованного пользователя;
* возможность получить список состязаний каждого жокея и каждой лошади;

#### Администраторы системы
* функции неавторизованного пользователя;
* функции авторизованного пользователя;
* возможность добавлять новые состязания, новых жокеев и лошадей, обновлять их личную информацию, в том числе и занятые места и показанное в заезде время, а также выгружать информацию, связанную с любым видом отчетности


#### Требования к серверному программному обеспечению
Для функционирования сайта необходимо следующее программное обеспечение в серверной части:
* операционная система – Linux (Ubuntu 16.10 или выше);
* веб-сервер – Nginx версии не ниже 1.21.4;
* СУБД – PostgreSQL версии 12.0 или выше.


#### Локальный запуск
* Необходимо использовать метод контейнеризации при помощи программных средств “Docker”, “Docker-Compose”.
